%@metapost:6aireexo103.mp
La figure ci-dessous représente le plan d'une maison. {\em Toutes les
  pièces sont des rectangles.}
\[\includegraphics{6aireexo103-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Quelles sont les dimensions réelles de chacune des pièces de
    cette maison ?
  \item Le propriétaire de cette maison souhaite tapisser les deux
    chambres, la cuisine et le salon. Pour calculer le nombre de
    rouleaux nécessaires dans chacune des pièces, il a besoin de
    connaître leur périmètre. Aide le à faire ses calculs.
\end{myenumerate}